點解一通電話就要講喂？

係邊個決定用呢個字的
未有電話之前無喂(音:偉)？

我話嘅

我都有諗過呢個問題

劉明等解答

lm

因為世界上第一部打通嘅電話第一句都係喂

因為第一個聽電話的人叫偉
然後打比佢個人就話：偉？
9up

硬幣......

偉
唔係 位 咩

因為以前啱啱有電話個陳戗忿個34個3公牊？坐參uuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuu

第一句係"咩料"

電話係鬼佬發明, 當時係實驗室第一次駁通既時候講左句 well...... 之後既人都跟住講, 以前無人聽講洋文, 就講喂(音:偉)

睇錯以為聽電話

有分別咩

鬼佬講喂

巴打係咪回po嗰陣有咩事

咪即係好似你平時叫人咁囉，喂先生你跌咗支筆啊、喂靚姐好抵買啊！之類咁

順便問埋 點解通左之後係嘟嘟聲唔係其他聲

講野

但你會讀偉 唔係喂

你打過去嘅話唔會叫人講嘢咁嘛

因為唔知對方咩料子
就要講啲試探性詞語
9up

因為本身係: 搵邊位
講講下就變左喂

講開moshimosh

hello

Ben sir可唔可以出嚟解下

喂，有打招呼/你係邊位嘅意思

以前電話係貴族玩意,得好小人有
而且要"駁線"動作
有一大班人坐係機房將"打出"連接"打入"
"打出"方要同機房講出對面線號

機房:"位?"(問你對方線路位)
打出方:42
機房:"好,幫你接去42"

咁就係"喂(位)"由來

利申:9up

大陸落黎?

嗯

屌爆你個閪

喂？
加左個問號 個音會提高

mosimosi？

喂
請問係咪張生呀？

你咪撚講囉冇人逼你

好簡單姐
你同人講嘢時候如果直接講你想講既嘢，如果對方之前唔係一路同你傾緊，佢多數會聽唔清楚你up乜，之後你就要重複多次。
電話入面同樣原理，你喂一喂佢，等佢有心理準備要聽你講嘢

It's me

喂你好呀我地係和記環球電訊打黎架

咁點解唔用其他字

用個屌字屌醒佢仲好啦

聽野

最初係 搵邊位
之後簡化左做 位/喂

Angel放假

如果formal電話我會講你好

平時見到啲識嘅人：喂！
打嚟的電話唔知乜水：喂？

無人識講英文？

喂 屌你老母

講第二個字 又會有人問點解用呢個字

呢個最合理

mushi mushi~

未聽過你好?

咁點解十五二十個陣係叫聽媒唔係講喂

係 Angel慌加

I don't know who you are, but I will find you and I will kill you

痴撚線公司

邊撚個？

你好，以下係一個免費既口訊。各下可能因事務繁忙而忘記繳交.....

唔一定喂既
無聽過呢啲?

屌

唔好拎垃圾移動做例子

我諗起...

你好，呢度係順豐快遞，你有一個未認領嘅包裹..😂

姜太公個姜

之前睇書睇過：
因為早期既電話同網路無依家咁好 成日會聽唔到對方講野
所以嗰時傾電話第一句通常都係'Hello? Can you hear me?'/「喂？你聽唔聽到呀？」
去到依家咪cut到得個「喂？」字黎make sure對方聽到你講野

講開 Aloha

我會講：XXX Speaking

MUSHI MUSHI?

因為一方通行

談人直：講野
唔熟：喂

用鳩開佢幾呀鳩年費撚柒事轉

咁應該點 唔喂可以講乜
撚知條友係咪聽緊？

屋企人：搞乜？

好似係匈牙利語，聽唔聽到個發音同hello差唔多

等你接落去易d姐

喂？水哥呀，記唔記得細個係咪有首....

講開hello

萎~~~~~

唔錯，努力

宜家有來電
通常第一句就係 做乜鳩

講mushimushi笑撚死人咩
人地日文明明係moshimoshi

通電話咩黎？聽電話就知

係「一通電話」

平時啲人聽唔到你叫佢，都會係咁喂佢
想確定對方聽唔聽到電話咪講喂

一乾三濕

約定俗成

講開屌

多口問句 你卷一拎咩？

無巴打你對發音咁有認識
巴打啲第幾聲係喺邊度學？
我淨係讀到頭七個 定係得七個

有首咩幸福之歌？

我拎起電話係講：講野啦！

都係樓上嗰句啦

而家咪討論緊點解有呢個約定俗成囉

有潛質

又一乾三濕